# Выражения

[**Выражением**](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%8B%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_(%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0)) называется фрагмент кода, у которого есть **значение**.
Мы говорим, что выражение **вычисляется** в значение, или, также, что значение является **результатом вычисления** выражения (или просто, **результатом** выражения).

```python
# число является выражением, значением которого является само это число
4        # значение выражения '4' есть целое число четыре

# также все представленные выше примитивные значения являются выражениями
"Привет" # выражение, значение которого есть строка 'Привет'
True     # выражение, значение которого есть логическая истина
```

Такие выражения, которые сами являются своим значением, мы называем [**литералами**](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB_(%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0)) (`4` - целочисленный литерал, `"Привет"` - строковой литерал и т.д.).

Нужно понимать, что значение “целое число четыре”, и запись `4`  - не одно и то же. Они относятся друг к другу так же, как красный цвет относится к слову “красный”. Символ `4` является способом записи для понятия “целое число 4”. Для некоторых значений может быть несколько разных способов записи (например, `2.0`, `2.00` и `2.000` - способы записи одного и того же значения “дробное число два”, так же как `2 + 2` является другим способом записи “целого числа четыре”).

**Вопросы и задания**

 1. Как связаны значения и выражения? В чем их различие?
 2. Почему если ввести в интерактивном режиме `2.000`, то Python напечатает `2.0`, а если ввести `"2.000"`, то будет напечатано `'2.000'`?
 3. Что такое литералы? Какие типы литералов существуют в языке Python?
 4. Какие из выражений Python вычисляются в одинаковые значения, а какие - в разные:
  a) `1.0`
  b) `1`
  c) `"1"`
  d) `1.00`
  e) `"1.0"`
 5. Запишите выражения, значениями которых являются:
  a) целое число сто
  b) строка с вашим именем
  c) логическая истина
  d) семь десятых 
  e) два и пять восьмых
  f) строка, содержащая ноль символов
  g) число Пи с точностью до сотых
 6. В какие значения вычисляются следующие выражения:
  a) `7.7`
  b) `"2.1"`
  c) `3`
  d) `None`
  e) `5.00`
  f) `0.0`
  g) `"число 1"`


